［求救］中四Physics唔識做

Object X collides head on with object Y, which is initially at rest, on a smooth horizontal plane. The mass of X is m and it moves at a speed u before the collision. The mass of Y is M and it moves at a speed v after the collision. Which of the following statements is/are correct?
(1) Mv can be larger than mu.
(2) v can be larger than u.
(3) Mv^2 can be larger than mu^2.

答案係(1),(2)
但係點解(1)會正確？
By conservation of momentum
mu = Mv+m(x)v(x)

最多mu=Mv
求救

u v 可以負數

eg u1=2 u2=0
v1=-1 v2=3
拿 鳩作咋

又唔係 explosion
u v 可以負數？

方向定義姐
u 可以一開始已經係負

你丟石仔落塊牆會彈返轉頭 咪負左

冇考慮到ke conserve
自膠

initial u 係負
成件事已經完左

上面咪有人答撚左你囉 可以反彈架嘛

唔關事 如果u係負 咁v一定係負 因為佢原本at rest 同正冇分別

解釋係佢可以反彈

唔該曬

咁v 咪大過u 囉

mu = Mv + mu1

如果係反彈嘅話，mu 一定細過Mv啦因爲u1係負數
呢個情況係因為M太大令m反彈
但KE一定conserved，所以mu^2一定大過Mv^2
咁睇u一定大過v唔少所以mu一square左就會大過Mv

樓豬做下AL題目啦，有一年AL essay題目有叫人prove過momentum唔同情況，做到個條就識晒呢類題目

唔關事，u同v一定係同一方向，take正負都無分別

v一定細過u，係M大過m好多就真啦
如果v大過u點會ke conserved
你諗下條式
1/2mu^2=1/2Mv^2+1/2mu1^2

By m1u1+m2u2=m1v1+m2V2
M唔同 所以J唔同
U v 係vector

樓主係咪接受唔到依種撞擊 你可以試下拎粒籃球掉去橦打開左既門

張相反轉左

屌睇到一頭霧水

speed可以係負數